% --------------------------------------------------------------------
% UEBERSICHTSTABELLE
% --------------------------------------------------------------------
\subsection{Übersichtstabelle - die Gebietsübersicht als Tabelle}
% --------------------------------------------------------------------
% ÜBERSICHTSTABELLE im Buch
% --------------------------------------------------------------------
Die Tabelle bietet auf einen Blick die wichtigsten Informationen über die Klettergebiete bzw. Klettergärten, um die Planung des nächsten Klettertags so einfach wie möglich zu gestalten. Die Gebiete im Buch sind nach Regionen sortiert. Jede Region hat ihre eigene Farbe, damit die Orientierung 
im Buch leichter fällt. Innerhalb der Regionen sind die Klettergebiete geografisch sortiert. In den Spalten der Tabelle sind die wichtigsten Informationen aus den Gebieten aufgelistet.

\textbf{Klettergebiet} Der gebräuchliche Name des Klettergartens.

\textbf{Zustieg Dauer} Die Dauer des Zustiegs in Minuten vom Parkplatz zum Wandfuß. 

\textbf{Zustieg} Zustiegsbewertung anhand der SAC-Wanderskala des Schweizer Alpen-Club.

\begin{itemize}
	\item T1 - Wandern
	\item T2 - Bergwandern
	\item T3 - Anspruchsvolles Bergwandern
	\item T4 - Alpinwandern
	\item T5 - Anspruchsvolles Alpinwandern (vergleichbar mit Klettern im 1. Grad UIAA)
	\item T6 - Schwieriges Alpinwandern (vergleichbar mit Klettern im 2. Grad UIAA)
\end{itemize}

T steht für Trekking. Weiterlesen: \\
\begin{footnotesize}
	\url{https://www.sac-cas.ch/de/ausbildung-und-sicherheit/tourenplanung/schwierigkeitsskalen/}
\end{footnotesize}

\textbf{Familien} Ja, wenn es keine gefährlichen Abgründe gibt und nicht zu steil ist.\\

\centerline{\textit{"Was ist Familientauglich? Wennst jausnen kannst am Wandfuss."}}

Da mit einem einfachen Symbol nicht alles gesagt ist, wurde schließlich noch eine eigene Überschrift im Text angelegt, welche die Umgebung mit Augenmerk auf Kinder-, Familien-, und Kinderwagentauglichkeit textuell beschreibt. Das kann bei einem Klettergebiet auch wieder recht unterschiedlich sein, deshalb bezieht sich diese Beschreibung immer auf den Hauptsektor bzw den zuerst erreichten Sektor beim Zustieg.

\textbf{Kinderwagentauglich} Ja, wenn es einfach möglich ist, mit dem Kinderwagen bis zum Wandfuß (Hauptsektor) zu fahren, bzw. wenn der Kinderwagen in Ruf- und Sichtdistanz dorthin aufgestellt werden kann.

\textbf{Ausrichtung} Die geografische Ausrichtung der Wände.

\textbf{Schwierigkeit der Routen}
Die Anzahl der Routen in den drei Klassen leicht (bis 6), mittel (6+ bis 8) und schwer (ab 8+). Die Klasse mit den meisten Routen wird dann als Schwierigkeitsbewertung für das gesamte Gebiet verwendet. 

\textbf{Routenanzahl} Die Gesamtanzahl der Routen des Gebiets.

\textbf{Länge}
Die Länge der kürzesten und längsten Route.


% --------------------------------------------------------------------
% GEBIETSBESCHREIBUNGEN im Buch
% --------------------------------------------------------------------
\subsection{Gebietsbeschreibungen in den Kapiteln}
Alle Gebiete haben auf der Übersichtsseite folgende Informationen zusammengefasst:
Routen, beste Tages-/Jahreszeit, Felsbeschaffenheit, Ambiente, Kinder, Wichtige Hinweise, Anreise/Parken, Zustieg.

\textbf{Anreise}
Viele Gebiete sind auch mit öffentlichen Verkehrsmitteln erreichbar. Der Zug durch das Ennstal ist eine besonders gute Gelegenheit, auf das Auto zu verzichten. 

\textbf{Parken}
Wie immer, bitte mit Rücksicht auf die Anrainer parken.


\begin{center}
	\includegraphics[height=\textheight/2]{Uebersichtskarte/Uebersichtskarte_osmand_filter_sport-climbing.png}\\
	Abbildung: Die Android App OsmAnd \\ mit Filter nach Klettergebieten aktiviert.
\end{center}

\clearpage

\textbf{Parkplatz und Wandfuß mit QR Codes}
Um mit der Navi-App zum \textit{Parkplatz} zu finden, sind QR Codes abgebildet. Diese mit einer QR Code Reader - App scannen, dann werden die Geokoordinaten im Format geo:12.345,12.345 aus dem QR Code dekodiert. Das mit der Navi-App öffnen, schon sollte das Ziel am eigenen Smartphone aufscheinen. 
Der GPS-Punkt zum \textit{Wandfuß} dient zur Orientierung. Diesen nicht einfach in der Navi-App laden und drauf losmarschieren. Es könnten steile Abgründe und Klippen dazwischen liegen! Besser ist, vorher die Landkarte zu konsultieren und aufmerksam das Gelände zu verfolgen. Viele der Zustiege sind in Openstreetmap eingetragen und werden erst sichtbar, sobald der maximale Zoomlevel erreicht ist.

\textbf{Sonnenstunden}
Die Sonnenstunden Grafik zeigt an, in welchem Monat zu welcher Tageszeit die Sonne zum Hauptmassiv scheint. Die Grafik wurde nur für Gebiete, die nicht im Wald liegen, erstellt.

\textbf{Ambiente} und \textbf{Kinder} beschreiben die Umgebung und die Kindertauglichkeit des Wandfußes. Außerdem wird auf die Möglichkeit des Zustiegs mit einem Kinderwagen eingegangen. Dass besonders die Kinder am Wandfuß einen Helm aufgesetzt bekommen sollten, ist generell für das Klettern zu empfehlen und wird nicht extra bei jedem Felsen erwähnt.

\textbf{Landkarte}
Die Landkarte ist ein Screenshot aus \url{www.openstreetmap.org}, wo Klettergärten und Zustiege für den Kletterführer aktualisiert wurden.

\textbf{Routenliste}
Hier die Legende, die für alle Routenlisten gilt:\\

\includegraphics[height=40mm]{include/Routenliste_Legende.png}

\textbf{Werbeanzeigen}
Bei den Werbeanzeigen wurden in erster Linie regionale Produzenten kontaktiert, um den Kletter*innen ein abgerundetes Erlebnis im Ennstal bieten zu können, damit vor oder nach dem Klettertag noch die Möglichkeit besteht, sich Verpflegung von einem Hofladen abholen zu können (Ab-Hof Verkauf) oder sich von Wirten und Gasthäusern verwöhnen zu lassen. Des weiteren sind Campingplätze und lokale Shops mit Sportartikeln, Campingausrüstung und Kletterhallen als Werbepartner eingebunden.


% --------------------------------------------------------------------
% SIDEBAR im Buch
% --------------------------------------------------------------------
\subsection{Symbolleiste - Sidebar}
Jedes Klettergebiet ist im Buch mit einer seitlichen Symbolleiste farblich hervorgehoben, um die Übersichtlichkeit im Buch zu verbessern. Diese Sidebar stellt folgende Informationen, die auch in der Übersichtstabelle am Anfang des Buchs gelistet sind, kompakt dar.

\textbf{Schwierigkeit der Routen} Eine einfache Kategorisierung des Gebiets in leicht, mittel oder schwer. Siehe Kapitel Übersichtstabelle.

\textbf{Ausrichtung} Felsausrichtung

\textbf{Maximale Routenlänge} Die längste Route des Gebiets in Metern

\textbf{Schwierigkeit Zustieg} Bewertung des Weges anhand der SAC-Skala. Siehe Kapitel Übersichtstabelle.

\textbf{Dauer Zustieg} Die Dauer des Zustiegs in Minuten

\textbf{www} Der Link zur Onlineversion dieses Gebiets auf \url{www.klettern-im-ennstal.at}


% --------------------------------------------------------------------
% Weitere Informationen zum Umland
% --------------------------------------------------------------------
\subsection{Weitere Informationen zum Umland}
\paragraph{Übernachtung}
Infos zu Nächtigung gibt es als Anzeigen in den Kapiteln. Auf der Webseite klettern-im-ennstal.at gibt es eine eigene Seite für Camping- und Stellplätze.


\paragraph{Bei Regen / Kunstkletterwände}
Die größeren Kletterhallen haben hier im Buch eine Anzeige geschaltet. Außerdem sind sie auch auf der Webseite klettern-im-ennstal.at aufgelistet.
Von Norden nach Süden hier eine kleine Übersicht:

\begin{itemize}
	\item Kletterturm Haag \url{https://kletterturm-haag.at}
	\item Kletterturm Elisabethwarte in Kürnberg
	\item Kletterhalle Steyr \url{https://kletterhalle-steyr.at}
	\item Outdoor Boulderanlage im Aktivpark Garsten (\url{https://www.aufwind-aktivpark.at/})
	\item Kletterturm in Großraming
	\item Kletterhalle 6a in Gaflenz \url{https://www.kletterhalle6a.at}
\end{itemize}

\clearpage


\includepdf[scale=1.05]{include/Region_Laussa/Foto_Schaukel_Rumplheh_PaulHofmarcher.jpeg}


\clearpage
